Hoja de trucos del DOM

1. Seleccionar Elementos

Método	Descripción
document.getElementById(id)	Selecciona un elemento por su ID.
document.getElementsByTagName(name)	Selecciona elementos por su nombre de etiqueta.
document.getElementsByClassName(name)	Selecciona elementos por su clase.
document.querySelector(selector)	Selecciona el primer elemento que coincide con el selector CSS.
document.querySelectorAll(selector)	Selecciona todos los elementos que coinciden con el selector CSS.

2. Trabajar con Elementos

Propiedad/Método	Descripción
element.innerHTML	Obtiene o establece el HTML interno.
element.outerHTML	Obtiene o establece el HTML incluyendo el elemento mismo.
element.textContent	Obtiene o establece el texto interno.
element.attributes	Devuelve un objeto con todos los atributos del elemento.
element.setAttribute(name, value)	Establece un nuevo valor para un atributo.
element.getAttribute(name)	Obtiene el valor de un atributo.
element.removeAttribute(name)	Elimina un atributo.

3. Crear y Eliminar Elementos

Método	Descripción
document.createElement(tagName)	Crea un nuevo elemento.
document.createTextNode(data)	Crea un nuevo nodo de texto.
parent.appendChild(child)	Añade un nuevo hijo al elemento padre.
parent.removeChild(child)	Elimina un hijo del elemento padre.
parent.replaceChild(newChild, oldChild)	Reemplaza un hijo por otro en el elemento padre.

4. Clases, ID y Estilos

Propiedad/Método	Descripción
element.classList	Devuelve una lista de las clases.
element.classList.add(className)	Añade una clase.
element.classList.remove(className)	Elimina una clase.
element.classList.toggle(className)	Alterna una clase.
element.id	Obtiene o establece el ID del elemento.
element.style	Accede o establece el estilo en línea del elemento.

5. Eventos

Método	Descripción
element.addEventListener(event, handler)	Añade un escuchador de eventos.
element.removeEventListener(event, handler)	Elimina un escuchador de eventos.
event.preventDefault()	Impide que se ejecute la acción predeterminada.
event.stopPropagation()	Detiene la propagación del evento.

6. Propiedades de Navegación y Nodo

Propiedad	Descripción
element.childNodes	Devuelve una colección de nodos hijos.
element.firstChild	Devuelve el primer nodo hijo.
element.lastChild	Devuelve el último nodo hijo.
element.nextSibling	Devuelve el siguiente nodo hermano.
element.previousSibling	Devuelve el anterior nodo hermano.
element.parentNode	Devuelve el nodo padre.

7. Manipulación de Dimensiones y Posicionamiento

Método	Descripción
element.getBoundingClientRect()	Devuelve el tamaño del elemento y su posición relativa a la ventana gráfica.
window.scrollBy(x, y)	Desplaza la ventana por una cierta cantidad de píxeles.
window.scrollTo(x, y)	Desplaza la ventana a una ubicación específica.

8. Control de la Visualización

Propiedad	Descripción
element.style.display	Obtiene o establece la propiedad de visualización CSS.
element.style.visibility	Obtiene o establece la propiedad de visibilidad CSS.
element.style.opacity	Obtiene o establece la propiedad de opacidad CSS.

9. Trabajo con Atributos de Datos (Data Attributes)

Propiedad	Descripción
element.dataset	Permite acceso a los atributos de datos personalizados (data-*) en un elemento.
10. Manipulación del Documento
Método	Descripción
document.write(html)	Escribe HTML en un documento.
document.execCommand(command)	Ejecuta un comando en el contenido editable actual.